Voici plusieurs programmes Scratch. 
On note $x$ le nombre choisi par l'utilisateur. 

Exprimer en fonction de $x$ le résultat obtenu, noté R, pour chacun des scripts ci-dessous.



\begin{multicols}{2}
    

    \begin{center}
        Script 1 : $R=8x-2$
        \begin{scratch}[print]
            \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
            \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
            \blockvariable{mettre \ovalvariable{etape1} à \ovaloperator{\ovalvariable{8} * \ovalnum{reponse}}}
            \blockvariable{mettre \ovalvariable{etape1} à \ovaloperator{\ovalvariable{etape1} - \ovalnum{2}}}
             \blocklook{dire \ovaloperator{etape1}}
          \end{scratch}
   \end{center}

   \begin{center}
    Script 3 : $R=2\times (6+x)$
    \begin{scratch}[print]
        \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
        \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
        \blockvariable{mettre \ovalvariable{etape1} à \ovaloperator{\ovalvariable{6} + \ovalnum{reponse}}}
        \blockvariable{mettre \ovalvariable{etape2} à \ovaloperator{\ovalvariable{2} * \ovalnum{etape1}}}
         \blocklook{dire \ovaloperator{etape2}}
      \end{scratch}
\end{center}

\columnbreak


\begin{center}
    Script 2 : $R=(x-5)\times 3x$
    \begin{scratch}[print]
        \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
        \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
        \blockvariable{mettre \ovalvariable{etape1} à \ovaloperator{\ovalvariable{reponse} - \ovalnum{5}}}
        \blockvariable{mettre \ovalvariable{etape2} à \ovaloperator{\ovalvariable{3} * \ovalnum{reponse}}}
         \blocklook{dire \ovaloperator{etape1}*\ovalnum{etape2}}
      \end{scratch}
    \end{center}
  






\end{multicols}